   	 Разработчики Android 5.0 Lollipop («Леденец») представили основные изменения компонента WebView, используемого для отображения в приложениях HTML5-содержимого. Начиная с Android 5.0 компонент обновляется через Google Play. Это значит, что когда Google обновляет движок своего браузера, новые функции также становятся доступны для всех разработчиков приложений, вне зависимости от того выпустил ли производитель Android-устройства обновление операционной системы или нет.

Для тех приложений, которые разрабатываются с помощью Apache Cordova или Adobe PhoneGap, новая стратегия распространения дает очевидные преимущества — конечные пользователи могут значительно быстрее получать последние нововведения, которые появляются в Web-платформе, точно также как пользователи настольных браузеров. 

WebView основывается на проекте Chromium начиная с версии Android 4.4, но возможность обновления компонента появилась только с последней версии. В качестве основы WebView Android 5.0 лёг исходный код Chromium M37. Новые функции включают WebRTC (Real Time Communication), WebAudio и WebGL. Новый компонент также включает полную реализацию спецификации WebComponents, то есть вы теперь можете использовать Polymer и элементы material design без полифилов.
